<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <id>https://leskaribous.fr/</id><title>Les Karibous</title><subtitle>Les Karibous, c'est une équipe de robotique fondée en 2011 avec la ferme intention de montrer que la robotique peut être simple et fun à réaliser. Depuis cette époque, elle participe chaque année à La Coupe de France de Robotique organisée par l'association Planète Science ainsi qu'à la MakerFight !</subtitle> <updated>2025-06-29T19:35:27+02:00</updated> <author> <name>LesKaribous</name> <uri>https://leskaribous.fr/</uri> </author><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://leskaribous.fr/feed.xml"/><link rel="alternate" type="text/html" hreflang="fr-FR" href="https://leskaribous.fr/"/> <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.1">Jekyll</generator> <rights> © 2025 LesKaribous </rights> <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon> <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo> <entry><title>Ce n'était pas une année à Holonome</title><link href="https://leskaribous.fr/posts/note-d-humeur/" rel="alternate" type="text/html" title="Ce n'était pas une année à Holonome" /><published>2025-06-11T12:00:00+02:00</published> <updated>2025-06-29T19:10:59+02:00</updated> <id>https://leskaribous.fr/posts/note-d-humeur/</id> <content src="https://leskaribous.fr/posts/note-d-humeur/" /> <author> <name>Barbatronic</name> </author> <category term="Mecanique" /> <summary> Note d’humeur Tech Auteur : Barbatronic Il y a des années où les choix techniques s’alignent naturellement avec le règlement. Et puis, il y a des années comme 2025. Cela fait maintenant plus de quatre ans qu’on travaille sur — et avec — des robots holonomes. À l’origine, c’était une expérimentation née presque par hasard. Pendant le Covid, une coupe annulée, du temps libre, l’envie d’apprendr... </summary> </entry> <entry><title>Retour sur la Coupe de France 2025</title><link href="https://leskaribous.fr/posts/coupe-de-robotique-2025/" rel="alternate" type="text/html" title="Retour sur la Coupe de France 2025" /><published>2025-06-08T12:00:00+02:00</published> <updated>2025-06-29T19:10:59+02:00</updated> <id>https://leskaribous.fr/posts/coupe-de-robotique-2025/</id> <content src="https://leskaribous.fr/posts/coupe-de-robotique-2025/" /> <author> <name>Barbatronic</name> </author> <category term="Mecanique" /> <summary> 🏁 La Coupe de France de Robotique 2025 est terminée ! Elle s’est tenue du 28 au 31 mai 2025 à La Roche-sur-Yon, et comme chaque année, ce fut une semaine intense, festive et inspirante, avec plus de 100 équipes présentes pour partager leurs projets, jouer leurs matchs et faire vibrer les tribunes. 🎉 Notre équipe Les Karibous était au rendez-vous, avec les robots que vous avez vus grandir au f... </summary> </entry> <entry><title>Second de la coupe de Belgique !</title><link href="https://leskaribous.fr/posts/belgique-2025/" rel="alternate" type="text/html" title="Second de la coupe de Belgique !" /><published>2025-04-21T12:00:00+02:00</published> <updated>2025-06-29T19:10:59+02:00</updated> <id>https://leskaribous.fr/posts/belgique-2025/</id> <content src="https://leskaribous.fr/posts/belgique-2025/" /> <author> <name>Barbatronic</name> </author> <category term="Mecanique" /> <summary> Nous avons passé le week-end dernier à Frameries pour la Coupe de Belgique d’Eurobot, représentant la France avec d’autres équipes invitées. C’est la troisième fois que nous participons à cette compétition, juste avant la Coupe de France de robotique. C’est toujours un très chouette événement avec nos amis Belges et cela nous permet également de prendre la température avant la compétition fran... </summary> </entry> <entry><title>Merci à Aisler !</title><link href="https://leskaribous.fr/posts/aisler/" rel="alternate" type="text/html" title="Merci à Aisler !" /><published>2025-01-16T11:00:00+01:00</published> <updated>2025-06-09T01:28:41+02:00</updated> <id>https://leskaribous.fr/posts/aisler/</id> <content src="https://leskaribous.fr/posts/aisler/" /> <author> <name>Barbatronic</name> </author> <category term="Mecanique" /> <summary> Aisler : Votre partenaire pour la conception et la fabrication de PCB Aisler est une plateforme en ligne spécialisée dans la fabrication rapide et abordable de prototypes de circuits imprimés (PCB), l’assemblage de ces derniers, ainsi que la fourniture de composants électroniques. Que vous soyez étudiant, maker ou professionnel, Aisler vous accompagne dans la réalisation de vos projets électro... </summary> </entry> <entry><title>Merci à RS Components pour leur soutien !</title><link href="https://leskaribous.fr/posts/RS-sponsor-2025/" rel="alternate" type="text/html" title="Merci à RS Components pour leur soutien !" /><published>2024-11-15T11:00:00+01:00</published> <updated>2025-06-09T01:28:41+02:00</updated> <id>https://leskaribous.fr/posts/RS-sponsor-2025/</id> <content src="https://leskaribous.fr/posts/RS-sponsor-2025/" /> <author> <name>Barbatronic</name> </author> <category term="Mecanique" /> <summary> Nous souhaitons exprimer notre gratitude à notre partenaire RS Components pour leur soutien précieux ! Nous avons récemment reçu un lot de matériel qui va nous permettre d’avancer de manière significative dans nos projets de robotique. Qu’est-ce que RS Components ? RS Components est l’un des principaux distributeurs de produits technologiques, électroniques et industriels, proposant une vaste... </summary> </entry> </feed>
